\begin{exercice}[En économie][\tice]
L'entreprise Flora   commercialise des vases en porcelaine. Par an, elle confectionne entre \u{0} et \u{20000} vases. Le coût total de production $f$, exprimé en centaines d'euros, est fonction du nombre de vases fabriqués, en milliers. Le graphique ci-dessous présente la courbe $\mathcal{C}$ représentative de la fonction $f$. 
\vspace{-0.25em}
\begin{center}

\begin{tikzpicture}[general,xscale=0.25,yscale=0.02]
\shorthandoff{:}
\draw [quadrillage, xstep=2,ystep=20] (0,0) grid (22,180);
\draw[color=J1,epais,smooth,domain=0:20.7, line cap=butt]
plot(\x,{(0.25*\x)^3 + 0.6*(0.25*\x)^2 - 0.25*\x + 30});
\axeX{0}{22}{4,8,12,16,20}
\axeY{0}{180}{20,40,60,80,100,120,140,160}
\origine
\draw (22,-15) node[below left] {en milliers};
\draw (-4,80) node[ rotate=90] {en centaines d'\ueuro{}};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\vspace{-0.5em}
\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item  Quel est le coût de production de \u{10000} vases ?
		\item  Quelle quantité maximale d'objets est-il possible de produire pour un coût  inférieur à \ueuro{14000}?
 	\end{enumerate}
\item Le coût moyen $h$ est donné  par $h(x) = \dfrac{f(x)}{x}$.
	\begin{enumerate}
		\item  Estimer $h(5)$.
%		\item Sur un même graphique, reproduire la courbe $\mathcal{C}$ puis tracer la représentation graphique du coût moyen.
\item  Reproduire la courbe  $\mathcal{C}$ puis tracer, dans le même repère,  la représentation graphique du coût

moyen.
		\item Estimer le nombre de vases qu'il faut fabriquer pour obtenir un coût moyen minimal. 
 	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{exercice}